【紅海行動FF？支那護照最強後盾？】3中國人在中非被打死 使館啟動宣傳工程

3名中國人在中非遭群毆致死，當地中國使館今天在官網就此發佈3則通報，除強調傷者已搭乘聯合國專機轉院治療，並說任何暴行都阻擋不了中國和非洲構建更加緊密的命運共同體的堅定步伐。

值得注意的是，這宗事件發生在4日，外媒6日報道之後，中國駐中非共和國大使館官網當天才轉引中非共和國政府內政部通報證實有3名中國公民遇害。而7日更一口氣發佈3則通報，更新傷情之餘也不忘拼外交。

綜合中國駐中非共和國大使館官網訊息，當地時間4日，中非共和國西南部城市索索那孔波市（soso Nakombo）一艘載有4名在當地務工的中國公民和1名中非青年的船隻在卡代河（Kadei）翻船。

意外導致4名中國公民倖存，中非青年失蹤。倖存的中國公民事後前往當地憲兵隊做筆錄配合調查，遭一夥當地「暴徒」襲擊，3名中國公民死亡，另有1人受重傷。當地憲兵隊同時遭到圍攻和洗劫。

維護中國公民海外權益是中國政府大外宣工作的一環，9月至少有2宗案例，包括陸客在瑞典旅館外哭鬧遭當地警方驅離，中國將其上升為外交事件；及颱風重創日本關西機場時，中國對外謊稱有派車進入機場接人。

在這樣的大背景下，這次中國公民在中非被打死，令外界相當關注中方的反應與作為。
中國駐中非大使館在通報中強調，重傷傷者搭乘「聯合國專機」赴烏干達救治，中國駐烏干達大使館工作人員「在機場迎候」，更聲稱，據聯合國官員透露，「這是聯合國專機首次用於運送平民。」

中國駐中非大使陳棟充分肯定中非警方為保護中國公民所採取的行動及為抓捕嫌犯所展現出的決心。陳棟表示，當前中國舉國上下對中國公民遇害事件十分關注，希中非警方再接再厲，做好緝捕工作，嚴懲罪犯。

陳棟在會見中非共和國國民議會議長等政要來訪時更說，「中非友好合作是歷史的必然，任何暴力行徑都阻擋不了中國和非洲構建更加緊密的命運共同體的堅定步伐。」
中央社

死者係畀人打到黑皮膚呀 關中国咩事

大撒幣要同力架做朋友
口交部10吋黑腸都要深喉架啦

玩債務外交排支陸續有嚟呀

吠都唔敢吠一聲 新聞又唔報

強大嘅祖國呢？

央視完全冇報過

人數同內容大改 , 完全唔提當地人死亡過程